В правильной пирамиде $ABCDS$ ($S$~--- вершина) длина $AS$ равна $1$, а угол
$ASB$ равен $30^\circ$.
Найдите длину кратчайшего пути из в $A$ в $A$, пересекающего все боковые рёбра,
кроме $AS$.

\solution
\label{solution:2011/regatta/senior/geomt/1}%
\shl{Ответ:}
$\sqrt{3}$.
\shl{Решение.}
Построим развёртку боковых граней в шестиугольник $SABCDA'$
(cм. рис. \ref{fig:solution:2011/regatta/senior/geomt/1}).
Кратчайший путь соответствует отрезку $AA'$.
Его длина равна $\sqrt{1 + 1 - 2 \cos 120^\circ} = \sqrt{3}$.
\begin{figure}[b!]
\begin{center}
    \jeolmfigure[width=0.5\textwidth]{1-solution}
\caption{к задаче \ref{solution:2011/regatta/senior/geomt/1}.}
\label{fig:solution:2011/regatta/senior/geomt/1}
\end{center}
\end{figure}

